［突發］南韓蔚山住宅大火 全座大廈燒通頂

幾年前倫敦住宅大火翻版？

成棟燒晒

火海108

興建中樓宇定已入伙

德國聯署要人！
唔識德文用依度簽！

中文版link在此

手足做既簡化版 填名同email開account就得

share俾朋友仔簽呀

好似前幾年先一單
韓國D樓咁能癲既

有人住緊

點解燒得咁勁

呢個?

點樣先會燒到咁

消防設備錢比人貪污左？

又要捉幾隻替死鬼

又血祭？

睇落好似至少40層？

建材唔啱規格？

香港有冇新聞

好癲 啲火屑咁跌法會唔會燒著埋鄰近啲屋

場火燒到咁勁
根本無得救
要等佢自己燒完
希望唔好有太多人命傷亡

KBS LIVE:

痴線 燒到咁啲人走唔走得切架

-約晚上10點半起火
-樓高33層，火勢分佈在各樓層
-暫未有死傷數字
-幾百名住客疏散

會唔會燒埋隔離d樓

Kbs news 寫係33層

發泡膠外牆

又可以拍返套新片fatfat
男主角係消防員
點知棟樓係佢未婚妻住個度
上到去想救佢落嚟
最後差少少 兩個一齊死
啲港女喊到收唔到聲咁

一講南韓即刻有種感覺關邪教事

分佈各樓層
似係生祭

睇live d 火周圍飛
隔離D大樓都好牙煙

做咗五毛24年

又係邪教？

有人放火吧

Link

咁燒法

好癲
會唔會係建築物料有問題

好誇張喔，全座燒
希望唔好有大多傷亡

會唔會又係邪教/ 擋政治新聞

座野用木造架 燒得咁勁既

33層，竟然冇隔火層

chatroom做咩係咁講2907室有人

係咪個人開live

現場片段睇好似有蔓延去其他大廈咁播

好恐怖，又係外牆用了易燃物料?

Skyscraper

水祭完到火祭?

叫佢地報警講啦，係youtube講有Q用咩

又係幾年之前倫敦翻版

似係外牆用了易燃物料

泡國真係好撚多邪教

WTF

外牆用了易燃物料

中國制？

好恐怖

應該報警都無用
根本上唔到去

唔好有事

首先在三樓起火，半小時後因大風蔓延至全幢大廈

因大風救援直升機無法到達

派出了30架消防車超過100名消防員灌救

希望d 人走到

CLS

一定好絕望

有煙高層落到一半已經吸得太多煙暈左

咁樣燒法係設計/施工出問題～

救熄未

假設佢18歲開始做 今年都42歲

睇live好似無火

會唔會好似雙子塔咁樣成棟冧咗落嚟

哇

又係邪教

推

入到去睇得一個單位有火？

咁燒法似係用咗易燃嘢

係擊國咁燒法

邪教生祭

南韓邪教

想問下其實應該要點做？以前啲學校走火警hea到學唔到嘢
好似依家三樓起火係火嘅話 三樓以上嘅應該係向上跑？
但大風到咁 直升機嚟唔到 咁上到天台都係走唔到？

之前聽過啲talk講其實而家火燭好難由一個單位燒到去隔離單位（如果閂晒門）
所以先會叫人如果走唔到就留喺自己屋企
燒到咁係咪因為興建嗰陣就有問題？

利申：唔識

個live得一層有火咋喎

睇得太多 依家覺得韓國有啲咩特別奇怪天災人禍都係邪教

係咪又係邪教啊

會唔會世貿咁成棟lum?

隔幾年就活祭一次⋯

火勢漫延快到救唔切
d料一定有問題
產地可能源自 某國生產
天生識爆炸
BTW
遇難者rip傷者早日康復

澳洲同美國山火燒得仲厲害

依家出動幾千人狂射水救唔救得切

救唔切
燒到咁無得救
要由佢自己燒晒

係咪救熄左？

幾時捉撚晒班生蕃。

幫支共打飛機咋掛

Dark knight 張poster咁

諗起魔戒座塔

幾千人射水？

個live影緊果度又唔似係果棟樓既?

直播好似話主要係外牆燒

而家個live係播番剛起火嘅片段

姐係而家救熄咗？ 好恐怖

直播角度係呢個

好似救熄左

好難燒到咁 勁過英國嗰單 似係有人放火

利伸：做建築

好似得返呢到燒

Huge fire engulfs entire 33-storey apartment block in South Korea, as firefighters race to evacuate hundreds of people inside

剛起火的片黎（你見仲有電燈）

而家已全幢樓燒哂

呢D樓有保溫板
保溫板唔防火咪一野點著...

點解live冇依家情況睇既

應該又係啲外牆懶係包到靚，但就用易燃料
一起火就燒哂

咁撚大火燒完好大機會會塌落嚟

上天台都仲有機會上直升機，唔上就必死

似燒完

邊個撚樣玩孔明燈呀

推 機上人員名單公開+資料整合 - 分享自 LIHKG 討論區

超容易 即刻簽咗 唔該晒

住高層就慘啦，向下走，走到半路應該就會見到火？向上走，d火就燒到上嚟，呢d情況我都諗唔到呢個情況點走好

南韓都有畜牲獸性集團？

仲以為電影情節先會發生

中間個層又燒返

樓上一定有人未走到
但佢地d樓好似後面有逃生通道?

屌你老母係匡智砌咗廿幾年積木都好意思周圍講你返小童群益會含撚啦屌你老母

頂個幾層有強力電筒
可能有消防係上面

哇同韓國個套電影一樣

住宅？
十點半起火 會死好多人

即刻焗死吧

呢d情況應該點走

不過成棟樓仲有電

如果就唔到，
就要留係屋內，
封門，濕水毛巾，電話（消防website有教）

燒撚到咁 十分鐘內玩完

香港既公屋密度 33層會有二千人
好在得幾百人 樓梯都無咁迫

有無死人？

宜家live個火都細左
咁知唔知暫時有冇人死

究竟嗰個live係咪實時

唯有起屋企踎低用毛巾掩住口鼻死守

唔會見到火 會見到煙 同埋 超高溫

我怕唔理會燒冧，到時仲大鑊

睇韓網新聞淨係話有40幾人上咗天台避, 暫時安全
未知有幾多傷亡

之前有教過唔好向上跑
走唔到就留喺室內

全球只有香港同支那先要求一定要有防火層
香港仲要40層樓以上先係必須

滾撚番去中共啦五毛

建材有問題？無理由燒得咁旺個wow，成支柴咁

搞咩燒成咁
好誇張

其實隔火層幾緊要

就算有防火層都只係要求頂到個火2粒鍾
呢座樓擺明係著火層黎
好難

有可能係電梯槽出事,嘉利大廈都係咁無啦啦係高層整多個火場

好撚癲

易燃物料

會唔會又係邪教作法

洗晒腦

其實得香港叫做100%有,支那好多都偷偷地租出去放貨

呢啲咁小事

學吓大國啦

我有時諗 可用裝被裝舊衫既 真空袋 儲定十幾袋氧氣 慢慢用等消防
成年人每小時只消耗0.5 cubic meter空氣

似外牆有物料易燃，入面冇燒

有用防火物料起當佢有啦
會唔會對佢地太有信心啦

咁撚靚既燒得

邊個教
樓下燒緊都係要向上跑，一般家居火，又同你隔幾層遠先留

盡量去通風地方/天台其實就安全，好似上面條片咁燒就冇計，聽天由命

點解佢地啲防火系統咁差

希望冇人命/消防傷亡

帶定濕毛巾sip上面風扇

wow.......wtf!!!!.....holy shit.....
no fucking way.....no....no.....
oh my god...........

氣炸師

中間本身好似有隔火層....

但係大風吹左上去...

因為向上跑你冇可能跑得快過啲煙
除非你差幾層就話姐
到時唔燒死會焗死

應該向下走先岩
因為黑煙一定係向上升，向上走唔燒死都有可以焗死
之前台灣卡拉ok火警，向上走個班焗死左，向下走就冇事

大家再睇真啲，大部分單位入面冇光喎，淨係外牆，應該夠時間走到，似外牆物料易燃

係囉想知，好似剩係燒咗幾層咁

仆街有聲

2020年高科技城市都重可以燒到咁
好快又查到 個建築商 有問題
咁大棟野出事分分鐘查埋總統黑材料

過多幾年又有新戲睇

同我諗法一樣

唔好9up啦
永遠只可以向下跑
跑唔到返屋企

有祭左好多次

船兩單以上

大廈三單以上

大邱地下鐵

又黎祭？

上面有個單位燒緊嗰張相係新
好似話而家外牆嗰啲大部份救熄左
係有啲單位內部燒緊

好似話係工程進行中嘅大廈？

仲話棟樓好貴
關注點...果然

唔簽真係對唔住自己

啱啱睇新聞
有40幾個上左天台 救出哂

其實消防例係預啲人走火疏散去 ''ultimate place of safety''
即係向下行 走出街
點會走向上

睇字都知邊條片

more
我淨係知船

如果跑緊樓梯 下面比妹下妹下塞住可以點搞

又邊間教會儀式

有火災向上行係死路一條
一直都係咁講

好似目前36名人命損失

但係好怪喎
好似另一邊又無乜事咁...

如果係現場播bts首fire會點

.........

我都第一時間諗起泡菜國d邪教

都可以叫佢 老毛

係咪JYP邪教儀式

痴撚線諗起嘉利大廈

唔係人命損失 自膠 翻漏後面個忽
濃煙吸入同擦傷

Cls 電影場景咁

走火梯有雙層門防煙防火
出面樓層燒緊都好 走火梯入面照落應該係無問題
避火層／天台係俾人暫避 休息回氣或者等人救

普通住宅可以燒到咁 似係建築物料有問題

濃煙吸入都好易燒傷肺

同嗰陣沉船一樣又係話咩咩咩原因去唔到救

超人回來了入面建厚一家有無事?

其實如果自己屋企真係火燭 好撚大煙
戴番個豬嘴有冇幫助？ 定係都係會咁易死

cls, 一定棟野設計有問題先會咁
希望無太大傷亡

與神同行一開場嘅場面

屌有畫面有聲

有無咩明星住？

豬嘴都溶啦
你都氣炸熟咗啦

燒到去隔離超市

冇用
就算戴咗都會被一氧化碳窒息致死

宜套好好睇, 又有孫藝珍

哇痴撚線，入面d人點走

唔知死幾多人。。。

其實火災好多走唔到係因為俾煙焗暈咗，然後啲火燒到埋嚟先變焦屍
同埋啲濃煙係向上升，太大火嘅話你上天台都係會焗暈或者直接被焗死，都唔知啲人幾時先會嚟到救你，大煙得濟直接睇你唔到添啦
正確係趴低啲由防火門條樓梯落樓走人

大隻佬揹佢跑

維基話厚豬住中區 起火係南區

冇路都要向上ga la

極權建築業？

冇路其實可以留返喺屋入面，搵濕毛巾塞好啲罅，喺窗口舉顏色明顯嘅毛巾等雲梯，雲梯肯定快過直升機

肯定又係d物料唔防火

驟眼睇好似 Blade Runner 片頭

D樓愈起愈高 如果高層雲梯好似都救唔到

娜恩住係蔚山窩

佢哋話冇傷亡喎
暫時送咗醫院嘅係吸入濃煙
Twitter d泡菜話燒得咁勁都冇死人
係因為一路燒緊係外牆

會落雪嗰d外國既新起高樓大廈
好似一燒就賴嘢咁
之前英國係咁今次韓國又係咁，究竟關唔關事
因為防寒防熱要擺更加多野入去做電子野同夾層

好彩娜恩無事

咁都好d

燒到咁都冇死人,cls

諗起嘉利燒3層頂樓已經好恐怖

有機會係半個鐘先波及到全幢樓
半個鐘足夠全部人疏散

燒到咁唔冧算係咁

如果喺高層著火，應該唔難向下走，除非你係屋主
不過睇命數啦呢啲，都冇絕對成功嘅逃生方法

噚日咪10.8

通常都係消防工程有問題

嘉禾大廈

好L癲

無論如何都係向下走，因為煙向上
上層只會越來越熱同大煙，直升機冇可能係上面停留
年頭台灣ktv大火，pansci同台灣消防局出咗條片解釋好多火災逃生謬誤好值得睇下

History

On 14 June 2017, a fire broke out in the 24-storey Grenfell Tower block of flats in North Kensington, West London, at 00:54 BST

咁癲

手足好叻
咁方便未簽快啲簽

香港火魔有呢個級數唔使輸了

文在寅bye

已封鎖

似同倫敦果次一樣

老毛HKUSecret（42碎）

成棟樓木造嫁？

好恐怖⋯⋯

保溫板唔係好難燒得著既咩

咁你直接買一枝好過啦

火場大到無法控制真係由得佢燒。
派消防員入去都係死。

我都係第一時間諗起佢地一家

上次24層 死72
今次33層

無更新？

1+1=2

南韓蔚山市一幢33層高的住宅大廈當地時間周四（8日）深夜發生大火，烈焰和燶煙沖天，消防正在現場救火並趕緊疏散居民。消防部門指，至少有88人因吸入濃煙或受到擦傷等輕傷送院，另外在天台救出43人。

火警發生在深夜11時左右，據報是大廈3樓首先起火，隨強風一直蔓延至整幢大廈。火勢集中在大廈的其中一邊，由低層一直燒至天台，大廈被燒至外牆有碎片剝落掉到街上。
起火時消防趕緊到達現場，將這幢有136個住戶的大廈疏散。大火目前仍未救熄。

33層 126戶
一層四戶

感覺亦似一啲犯罪完或階級唔見得光嘅事
想封人口

…會唔會其實之後就爆出黎，依家火災當轉移視線

49人受傷送院...

諗起火海108

港豬第一時間 : 哇 咁樓價跌幾多 ?

一定係走落去，痴撚線點會跟住啲煙上

好似得你係咁諗

信唔信因該蝗國人用電器造成

係咪note 11就出

燒咗成晚？

點解

痴撚線樓下單位火燭，全棟樓一夜乜都燒清光，財物裝修化為烏有

今次在天台救出43人。

當然情況許可梗係往下走，但如果住高層真係無得揀。

定期死一堆人

你係下面燒起 你都要有路先向到下走

佢咪港豬囉

好撚柒 以為自己好撚風趣 其實柒頭一個

慘

笑死

就算真係支國野著火
你層樓竟然可以燒到咁怪唔到人啦

公屋最多燒埋上一層，私樓就成棟燒

嘉利慘好多

點解可以燒得咁通透 冇防火層架咩

火海108?

竟然無死人

錯撚晒

香港好多新樓都要跟消防條例，仲要消防署會定期巡查
舊樓d消防設備無咁完善，但都足夠令火蔓延唔到

無知就咪衝出黎啦，港豬

第一優先係落地下
第二優先係上天台
最後無辦法就係留係屋企用濕毛巾塞門縫

幾時教你唔好向上跑

唔識咪亂講啦

如果有防煙門加功能正常 應該走得到

你唔信咪算囉

我細哥學校都係話唔好向上跑

南韓蔚山市一幢33層高的住宅大廈當地時間周四（8日）深夜發生大火，烈焰和燶煙沖天，消防正在現場救火並趕緊疏散居民。消防部門指，至少有88人因吸入濃煙或受到擦傷等輕傷送院，另外在天台救出43人。

黐線邊個教你向上跑?未撚聽過火災叫人係向上跑
以前讀書防火演集都係教趴低向下跑 全部跑落樓下操場

第一優先係向下跑
去到樓梯唔好急，掂下個門把
如果已經好熱就唔好入去，再考慮其他樓梯
如果唔太熱，可以開門望落去
如果下面有煙，就唔應該落去，因為係下層著火，反之上層有煙有火就要即刻落去

如果上層冇煙冇火，自己單位又返唔到/唔安全，就往上走
但火同煙係會向上升，上天台只係爭取時間畀消防員用雲梯救你落去
長時間都係會危險

有得向下走當然係最優先
但個火唔會次次都係你上層

首先要防煙門仲work
唔係跑樓梯向上 唔會快過火同煙
仲未計燒通頂

英國個次都係易燃物料出事。

上次係水祭。

似隔熱物料多 D ，個到好撚凍。

喺支那發生嘅事都會喺韓國發生。

好似冇人死
係個畫面震撼

據悉這棟大樓內約有127戶，消防隊已搶救77位居民，另外至少有88人送醫，大多為嗆傷或擦傷，目前尚未傳出有人受重傷的消息。而其他順利逃生的住戶，則被政府當局安排至旅館住宿。

樓下著火點向下跑呀巴打

救熄左未

你依d只係投資經驗缺乏

咁好彩

用木起？

樓下火燭你向下跑等俾煙焗死？

睇情況啦，留屋/向上向下都得，冇話邊個啱

利申救火

連登仔:跳過對面樓咪得

唔係有防煙門咩

好多熟人

著火唔係燒全層,只要通道無火就走到
但火係向上燒,你跑得再快都唔會快過火
而且向上走最終係無路走,只係等脫水或者燒死
除非你住到頂樓一定走唔切先惟有向上走

理論上係
但唔止樓梯，窗/電梯都會有煙入到，唔係無敵

何況有人走防煙門會開開關關

其實一般火警唔會燒到上天台，就算早排單沙田no.3啲煙上幾層就上唔到去

有幾何真係燒全棟
何況真係燒全棟，你向火警層走死仲快

應該勁撚過上次英國嗰單

我諗條友連隔火屠都未聽過
一味叫人向下走

層

上Amazon買定消防員用既黃金聖衣同氧氣筒防下身先

上面張相好似電影poster咁

強烈要求Admin查下會員「遠阪凜」#3020

google完，係咪即係要到時自己執生+運氣留屋/向上/向下個個case都有成功同失敗例子

簡單啲，樓下火燭就唔好向下

如果你打開門見走廊冇煙，知道起火單位都隔好多層
就係屋企唔洗理

香港住宅火警消防5分鐘內到場，基本上一見到火就衝哂去救，唔方會燒得大

舊樓/工廈就自求多福